全球停工情況討論（condom 都缺貨！）

//馬來西亞保險套製造商康樂（Karex）出貨量佔全球五分之一，以Durex等品牌行銷全球，是世界最大保險套廠商；不過因武漢肺炎疫情延燒，該公司三間工廠已停工逾一周，目前製造量已少了1億個，全球保險套可能出現缺貨危機。

路透報導，Karex生產的保險套，不僅供應商業品牌，也供應英國NHS等多國健保體系，聯合國人口基金（UN Population Fund）也用Karex 製造的保險套作為人道援助。

Karex停工10天後，周五（27日）獲特許復工，但只能使用半數人力。該公司執行長Goh Miah Kiat表示，加快生產速度需要時間，要以一半產能達成需求量不容易，他表示，全球各地恐將出現保險套短缺，「會很可怕」。//

中國工廠停工都有歐美接力

但如果歐美東南亞都停工

全球係咪好快開始物資短缺？

各地政府會否強迫工廠復工？（只停飲食服務業之類）